馬斯克威脅加州政府成功 Tesla工廠獲豁免宵禁令限制

考量新型冠狀病毒疫情進入秋冬季之後有加劇趨勢，美國加州州長日前頒布N-33-20號行政命令，為保障人民的健康安全將實行嚴格宵禁，要求加州民眾自美國西岸時間11月21日起至12月21日的每晚10點至隔天凌晨5點不得外出，但排除了對地方經濟和國家安全相關的工作，其中包括特斯拉（Tesla）位於加州佛利蒙（Fremont）工廠的產線員工，因而被視作為特斯拉大開方便之門，以維持工廠產線的產能不中斷。

由於在上半年新冠疫情肆虐之時，加州的禁足令（stay-home order）讓特斯拉工廠遲遲無法復工恢復產能，因此當時特斯拉行政總裁馬斯克（Elon Musk）威脅要將總部和工廠遷離加州，強勢要求州政府批准復工，而鬧得沸沸揚揚。因此，近日加州政府頒布新的禁令時，將特斯拉工廠的員工列為必要性員工（essential workers），可見特斯拉對加州經濟的重要性。

加州政府對特斯拉屢次讓步，顯然讓馬斯克已吃定加州政府。特斯拉此次豁免於禁令之外，顯示加州政府擔心特斯拉一旦出走至德州或內華達州，可能將會造成數千人失業而導致加州失業率上升，另一方面也可見加州政府有多希望將特斯拉留在加州生產電動車。

號稱對抗不公資本主義，重視社會正義多過經濟發展既左翼大州州長，臣服於資本同經濟考量之下，咩原則底線一掃而清

來源：01

elon musk淨係聽共產黨話

民屎党垃圾州

CA又話自由平等博愛既
點解有特權

咁撚惡?

法律面前窮人含撚

對住支那咪狗咁
欺善怕惡

加州自己呢幾年已經逼走左好多企業，tesla都走佢地食得屎

一間tesla廠撐起成個Fremont

人人要聽話，但自己人除外。
不嬲都係咁

法律可以有例外架咩
病毒識認員工？

重點係去晒Texas
跟住Texas又吸一堆左膠